# Package Cleaner

Package Cleaner - это инструмент командной строки для удаления пакетов из GitLab-реестра, соответствующих заданному регулярному выражению. Данный инструмент способен удалить пакеты в соответствии с regex выражением как по имени так и по версии.

Дополнительно в даном проекте релизован gitlab-ci script который при каждом комите и измении в файлах package.json, index.ts, config.json будет запускать job который создаст 50 пакетов использую наш scope/рандомное имя@рандомную версию пакета

Обратите внимание что для эскейпинга специальных знаков в выражении regex необходимо использовать двойной `\\` например `.*1\\.7\\.*` для передачи regex через аргумент в команде и файле config.json для передачи regex выражения через переменую среды необходим только один \ для эскейпинга

## Установка

1. Установите пакеты:

    ```bash
    npm install
    ```

## Использование

Перед использованием:

необходимо создать файл .env в корневой директории проекта c переменными среды:

```bash
GITLAB_PRIVATE_TOKEN=токен
PROJECT_ID=айди проекта
```

Для настоящего удаления пакетов необходимо также раскоментировать строку 42:
```bash
// await axios.delete(`${deleteUrl}${pkg.id}`, { headers: headers });
```

Пример для запуска инструмента:

```bash
npm run delete -- -c true -r ".*1\\.6\\.*"
```

В данном примере наша команда найдет все пакеты в коротых есть версия 1.6 и удалит их.

Важно понимать что главный приоритет всегда будет отдан regex выражению переданому через аргумент -r в командной строке, в случае если мы запустили команду без -r следующим приоритетом будет конфигурационый файл config.json, если в нем будет отсутствовать значение regexPattern, тогда наш код будет проверять наличие переменной среды со значением REGEX_PATTERN, если же оно также будет отсутствовать, выполнение кода закончится с кодом выхода 1 и ошибкой Error: regexPattern is not provided.

### Опции

- `-r, --regex <pattern>`: опциональный параметр устанавливающий regex выражение.
- `-c, --bool <value>`: обязательный параметр определяющий удалить все пакеты удовлетворяющие regex выражению в случае true или удалить все пакеты КРОМЕ тех, что удовлетворяют regex выражению в случае false (true или false), допустимые параметры только true или false.

### Конфигурация

Можно использовать файл `config.json` для задания regex. Пример:

```json
{
    "regexPattern": ".*1\\.6\\.*"
}
```
Можно также создать `.env` файл в котором мы будем хранить переменные среды с токеном для нашего API к которому мы обращаемся а также regex выражение и наш project_id в gitlab, пример файла

```bash
GITLAB_PRIVATE_TOKEN=mytoken
REGEX_PATTERN='.*1\.7\.*'
PROJECT_ID=52890969
```